[
  {
    "question":"화물(cargo)과 수하물(baggage)의 차이는 무엇인가요?",
    "answer":"화물(cargo)은 정식 수출입 면허를 받아 운송장(Airway Bill)과 함께 운반되는 물품을 의미하며 대부분 혼재업자에 의해 항공사에 운송 위탁이 이루어지는 반면 수하물(baggage)은 승객이 항공기에 탑승하면서 본인이 hand- carry하는 물품을 의미합니다. 수하물에 관련된 문의사항이 있으실 경우 032-744-2202(~4)으로 연락하시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"개인이 어떤 경로를 통해 화물을 해외로 운송할 수 있나요?",
    "answer":"대부분의 항공사와 마찬가지로 아시아나항공은 항공화물대리점을 대상으로 화물 판매를 실시하며 실화주를 대상으로 하는 직접판매는 실시하지 않고 있습니다. 따라서 개인의 경우 거주지에서 가장 가까운 항공화물대리점에 운송 위탁을 하시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"강아지를 동반하여 샌프란시스코로 여행을 가려고 합니다. 어떻게 해야 하나요?",
    "answer":"승객이 애완동물을 동반하여 항공기에 탑승할 경우 애완동물은 수하물에 해당하므로 아시아나 예약팀(1588-8000)에 문의하시기 바랍니다. 단 애완동물의 수가 많거나 hand-carry가 적합하지 않은 경우에는 항공화물 절차로 운송이 가능합니다. 해외의 경우는 해당 지점으로 문의하시기 바랍니다."
  },
  {
    "question":"국내화물 운송은 어디서 담당하나요?",
    "answer":"아시아나항공의 화물운송은 크게 해외화물 운송과 국내화물 운송으로 구별되며 국내화물 운송의 경우 각 해당공항에 문의하시면 자세한 안내를 받으실 수 있습니다. 김포의 경우 02-2669-1284로 연락하시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"화물이 예약된 항공편으로 출항하지 못했습니다. 이유가 무엇인지요?",
    "answer":"홈페이지의 “화물추적” 메뉴를 통해 반입부터 최종 목적지 도착까지의 운송 상황을 단계별로 추적하실 수 있습니다. 메인화면의 \"조회, 검색\"을 통해 간편한 추적도 가능합니다. 또한 화물 예약시 운송 단계별 SMS 서비스를 신청하시면 문자 메시지를 통한 화물운송현황을 확인하실 수 있습니다."
  },
  {
    "question":"화물의 운송 상황을 어떻게 확인할 수 있나요?",
    "answer":"홈페이지의 “화물추적” 메뉴를 통해 반입부터 최종 목적지 도착까지의 운송 상황을 단계별로 추적하실 수 있습니다. 메인화면의 “Search”를 통해 간편한 추적도 가능합니다. 또한 화물 예약시 운송 단계별 SMS 서비스를 신청하시면 문자 메시지를 통한 화물추적도 가능합니다."
  },
  {
    "question":"무료 수하물을 초과하여 보내는 경우 반드시 화물로 운송해야 하나요?",
    "answer":"초과 수하물 운임을 지불할 경우 수하물로 운송이 가능합니다. (여객 총괄 032-744-2315\/2316)단, 수하물로 운송 불가시 항공화물취급 대리점을 통해 화물운송으로 진행하셔야 합니다. ( 화물예약 : 02-320-988)"
  },
  {
    "question":"수하물이 아닌 국제화물로 카운터에서 직접 접수 가능한가요?",
    "answer":"한국출발 국제화물은 개인접수가 불가합니다. 반드시 항공화물 취급 대리점을 통하여 예약하셔야 합니다.(항공화물취급대리점 지역별 안내)단, 국내화물의 경우 김포화물에서 접수가 가능합니다. (02-2669-1824)"
  },
  {
    "question":"유해 또는 화장 처리된 유골을 운구하려고 하는데 어떤 준비가 필요한가요?",
    "answer":"유해(Human Corpse) : 사망진단서, 방부처리증명서, 영사확인서유골(Human Ash) : 사망진단서, 화장증명서, 영사확인서 (도착지 국가 세관 통과시 필요한 서류 있을 수 있으므로 해당 도착 국가 영사관이나 도착지 공항 세관으로 확인)"
  },
  {
    "question":"항공화물의 cut-off time은 어떻게 되나요?",
    "answer":"항공화물의 cut-off time 은 아래와 같습니다.구분CUT OFF TIME (ETD 기준)일반 화물 반입3시간 30분일반 AWB 접수2시간 30분AEX 접수1시간 30분BSA(BUP) 접수2시간위험물5시간"
  },
  {
    "question":"화물 반입이 24시간 가능한가요?",
    "answer":"위험물 및 특수화물(AVI, PER등 보세사 확인 필요 화물) 제외하고 당일 05시부터 익일 00시까지 반입하고 있습니다. ('20년 4. 6 부 변경 시행)"
  },
  {
    "question":"어떤 경우 포지션 요금이 부가되나요?",
    "answer":"포지션 charge의 경우 238.5 인치를 초과하는 long size cargo, 폭 또는 높이로 인해 일반 ULD를 8인치 이상 초과하는 화물, 높이 문제로 center loading 해야 하는 경우 및 자동차 (wooden crate 포함) 화물을 대상으로 부가됩니다. 보다 자세한 내용은 인천화물지점 IRR담당 부서 (032-744-2355)로 하시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"홈페이지 비밀번호를 분실했을 경우 어떻게 해야 하나요?",
    "answer":"고객센터-아이디\/비밀번호 찾기를 통해 비밀번호를 재설정하실 수 있습니다. Agent Code를 모르시는 경우 가까운 영업지점에 문의하시기 바랍니다."
  },
  {
    "question":"화물의 출\/도착 정보를 문자로 받고 싶습니다. 어떻게 해야 하나요?",
    "answer":"화물예약 단계에서  5.SMS 신청 란에 연락받을 휴대폰 번호를 입력하시면 화물 출,도착시 문자가 발송됩니다."
  },
  {
    "question":"화물기 지연\/OFLD관련 공문을 받고 싶습니다. 어떻게 해야 하나요?",
    "answer":"카고속보 란에서 해당 속보를 클릭하시면 PDF 파일로 저장\/인쇄가 가능합니다."
  },
  {
    "question":"불출 받은 Air Waybill 이 예약이 되지 않을 경우 어떻게 해야 하나요?",
    "answer":"화물 예약지원 02 320 0988로 연락해 주시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"Spot Rate 입력은 어떻게 해야하나요?",
    "answer":"Spot Rate 입력에 대한 안내는 아래의 사용자 매뉴얼에 게시되어있는 매뉴얼을 통해 확인하실 수 있습니다.http:\/\/www.asianacargo.com\/static-root\/guide\/basic.html#question6"
  },
  {
    "question":"항공화물에서 위험물이란 어떤 화물인가요?",
    "answer":"사람의 건강, 안전, 재산에 심각한 위해를 줄 수 있고 위험물 규정집에 등재되어 있는 물질 또는 품목입니다. IATA의 DGR 규정에 따르면 위험물은 그 특성에 따라 class 1 ~ 9로 분류됩니다."
  },
  {
    "question":"아시아나 항공의 모든 구간에서 위험물 운송이 가능한가요?",
    "answer":"일부 노선의 경우 위험물 운송 금지구간(Embargo Station)이며 14년 4월 기준 세부 내용은 다음과 같습니다.위험물 운송 금지 내용위험물 운송 금지 내용미주운송금지SPN, HNL, ANC(Permitted Only Arrived in)구주운송금지IST, ROM, BCN, VCE, BRU(CLS1,CLS7 Embargo), MOW(CLS1,CLS7 Embargo)중국운송금지CGQ, CTU, DLC, HGH, HRB, KWL, SHE, SZX, TAO, YNJ, WEH, YNZ, TSN (CLS1,CLS7 Embargo), CAN, CSX, CKG (Arrival : CLS3, CLS9 \/ Departure : CLS9 Only), SIA (Permitted Only Arrived in SIA)일본운송금지HND, AKJ, FSZ, HIJ, KMI, KMJ, MYJ, OKA, SDJ, TAK, TOY, YGJ* 일반 화물의 보냉제로 사용된 Dry Ice만 운송 가능동남아운송금지DAD, HKT, ROR, TPE, CEB, CRK, PNH, JKTCIS운송금지ALA, KHV, TAS, UUS, VVO* 일반 화물의 보냉제로 사용된 Dry Ice만 해당 노선 도착편 운송 가능"
  },
  {
    "question":"자동차, 냉장고는 위험물입니까?",
    "answer":"자동차의 경우 연료가 없고 건전지가 절연 조치된 경우를 제외하고는 위험물으로 간주되어 적절한 marking & labeling, 화주신고서 작성을 완료해야 반입이 가능합니다. 반면 냉장고 (김치 냉장고)의 경우는 위험물이 아닙니다."
  },
  {
    "question":"가스라이터, 향수는 위험물입니까?",
    "answer":"미주행 여객기의 경우 가스라이터를 소지하고 기내에 들어가는 것은 불법이며 화물로 운송하실 경우에도 반드시 위험물 신고를 하셔야 합니다. 향수 같은 경우 소량의 경우는 위험물이 아니며, 일정 기준치를 초과할 경우 위험물로 신고하셔야 합니다."
  },
  {
    "question":"장치기간 경과화물 반출 통보서란 무엇이며 어떤 조치가 필요합니까?",
    "answer":"관세법 170조에 의거 보세구역에 반입 후 3개월이 경과하면 장치기간이 만료되므로, 조속한 수입통관을 촉구하며 수입통관할 의사가 없거나 수입통관 할 수 없는 물품은 외국으로 반송할 것을 통보합니다. 이를 “장치기간 경과 화물 반출 통보서”라 하며 통보서에 지정된 날짜까지 수입 통과 혹은 반송조치를 하셔야 합니다. 그렇지 않을 경우 화물은 매각처분 혹은 국고귀속, 멸각(폐기)처리 등의 과정을 밟게 됩니다."
  },
  {
    "question":"장치기간이 만료되어 물품 폐기가 결정된 경우 어떤 과정을 통하게 됩니까?",
    "answer":"장치기간 경과된 화물 중에서 공매,국고귀속을 제외한, 폐기대상 화물의 처리절차는 다음과 같습니다.① 폐기명령(세관\/검역소) → ② 폐기승인 신청 및 승인서 발급(세관) → ③ 창고료 지불 → ④ 수송차량 대기 및 상차 → ⑤ 소각실시 및 사진촬영(업체) → ⑥ 멸각확인서 발급 → ⑦ 완료신고(세관\/검역소)"
  },
  {
    "question":"반입화물점검 실시 명세서가 무엇인가요?",
    "answer":"수입화물을 창고에서 반출 시 DMG가 있거나 DMG 가능성이 있을 때 외포장상태, 내포장상태 및 필요 시 개봉하여 내용품을 확인 후 상태를 서술한 서류로, 향후 발생할 수 있는 CLAIM의 근거서류로 활용합니다. 단 DMG가 확실히 인정될 때에는 IRR 팀에서 협정서를 작성하므로 이에 대한 보충적인 역할을 합니다."
  },
  {
    "question":"보수작업신청절차에 관하여 알고 싶습니다.",
    "answer":"보수작업을 하는 경우에는 장치장소 및 장치사유, 수입물품의 경우 당해 물품을 외국으로부터 운송하여 온 선박 또는 항공기의 선명 또는 입항연월일, 항공화물 운송증번호, 품명, 규격, 수량 및 가격과 포장의 종류, 번호 및 개수, 사용할 재료의 품명, 보수작업의 목적, 방법 및 예정시간과 장치장소를 기재한 신고서를 세관장(특파공무원 또는 보세사)에게 제출하여야 합니다.또한 보수작업을 완료한 때에는 당해물품의 수량 및 가격, 포장의 종류개수, 사용한 재료의 품명 수량 및 가격, 잔존재료의 품명수량 및 가격과 작업완료 연월일을 기재한 보고서를 세관장(실무에서는 특파공무원 또는 보세사)에게 제출하여야 합니다. (관세법시행령 제177조)."
  },
  {
    "question":"해외로부터 들어와 국내와 연결되는 화물이 있는데 이 같은 경우도 통과화물파트에서 담당하나요?",
    "answer":"이와 같은 경우는 일반적인 통과화물과 달리 DT( Domestic Transit) 화물이라 불리며 수입화물 담당자가 해당 업무를 담당합니다. 문의 사항이 있으실 경우 032-744-2342,2338 로 연락하시면 됩니다."
  },
  {
    "question":"로스엔젤레스로 연결되는 화물이 있는데 T\/S 일정이 너무 늦게 잡혀 있습니다. 좀 더 빨리 보낼 수는 없나요?",
    "answer":"일반적인 경우 출발지(ORGN) 지점에게 문의하시면 자세한 안내를 받으 실 수 있습니다."
  },
  {
    "question":"오늘 프랑크푸르트에서 출발하여 내일 오사카로 도착하는 항공편에 예약된 고양이 한 마리가 있습니다. 어떠한 상태인지 어디로 문의해야 하나요?",
    "answer":"통과화물파트(032-744-2382)로 문의하시면 자세히 안내하여 드립니다."
  }
]